% Comparably basic LaTeX file with math to test Tradukisto
% (Using amsmath! Date automated!)
\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{amsmath}

\title{Mathematiksatz}

\begin{document}

\maketitle

\section{Fakultät}

Die Fakultät einer Zahl $n$ ist definiert als $n! = 1\times 2\times
\dots \times n$.  Mathematiker definieren das präziser als \[
n!=\prod_{i=1}^n i\] Aber das ist sowieso unvollständig, da ja auch $n
= 0$ gelten kann.  Richtig vollständig muss man also eine
Fallunterscheidung treffen und kann bei der Gelegenheit das Ganze auch
rekursiv definieren als \[
\operatorname{Fak}(n) = \begin{cases}
    1 & \text{falls } n=0 \\
    n\cdot\operatorname{Fak}(n-1) & \text{sonst.}
\end{cases}
\]
Man beachte das in dieser Formel veränderte Multiplikationssymbol.
Außerdem benutzen Mathematiker auch gerne griechische Buchstaben, wie
\(\alpha,\beta,\gamma.\) Wenn dann die Buchstaben knapp werden, dann wird
hoch- oder tiefgestellt, so wie in \(x_1, x_2,\dots, x_n.\).

\end{document}
